{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052242",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 석장리 유적"
    },
    "text": "1990年10月31日に史跡に指定されました。長岩里の錦江北岸に位置するこの遺跡は1964年から1972年まで延世大学博物館が発掘調査した遺跡で、韓国の旧石器時代研究の基礎を築いたものです。地質層は川底·川沿い·斜面の堆積層に分けられ、下の堆積層は二つの異なる間氷期と第四氷期に積もったことが明らかになりました。川沿いの積み重ね層の一番上の階から出た木の根枠が暖かい気候でできていることが分かり、木炭は放射性炭素年代測定法で5万270年を上回っていることが分かりましたまた、坂サッイムチュンの1号家の敷地で出たかまどの灰は二万830年前のものであることを教えてくれており、一番下の川底層は30~50万年前にまで上昇することと推測された。12~14つの文化層は下の階から野生の枾.[石材]と石器作る手法が発達してきた過程を見せてくれる。石器の特徴からすると電気のすぐ船社だ聞いた石英と片麻岩を手荒に取り外して片刃のチッケ(切断道具)・前後日のチッケ(切断道具)の重い石器を作っており、中期の知恵人たちはこの他にひん岩(斑岩)も取ってもっと発達したスクレーパー・チルゲ・カッター・凹刃・円鋸歯状石器を石核と剥片石器で作って回して外す手法も使うことになった後期の知恵知恵人たちはとても発達した最高潮引くこと(間接選挙)-石刃外す手法を使っており、石刃カッター・ドルナルグルゲ・石刃ミルゲ・ドルナルセ気概などを作って詳しく、精密な作業をした。山柿も黒いユリドル[黑曜石]と修正を遠くから持ってきて使ったことを知ることができる。これら石器時代の人々は家を建て、火をつけ、住んでいたが、夏季にはかまどを家の外に、冬は家に作ったことを知ることができる家の敷地内から出てきた髪の毛を分析した結果、今の人間の髪の毛と同じだったことが分かり、地面と壁に溝を掘って刻んだ鯨像と石を取り外してエラ·目·鱗を刻んで作った魚像が出てきました。彼らは丸い砂利石に刻むように最後に線を引いて絵を描いたことで、スルギスルギの人々の芸術性を見ることができます。その他にも砂石を何度もこすり、引っぱって火をおこすのに使われた石も出てきました",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "1990年10月31日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡はどの大学が発掘調査を行ったのですか？",
            "answer": "延世大学博物館が1964年から1972年まで発掘調査を行いました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の地質層は何に分けられますか？",
            "answer": "川底・川沿い・斜面の堆積層に分けられます。"
        },
        {
            "question": "木炭の放射性炭素年代測定法による結果は何年を上回っていることがわかりましたか？",
            "answer": "木炭は5万270年を上回っていることが分かりました。"
        },
        {
            "question": "坂サッイムチュンの1号家の敷地で出たかまどの灰は何年前のものですか？",
            "answer": "かまどの灰は二万830年前のものです。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の最下層の川底層は何年前まで上昇することが推測されていますか？",
            "answer": "最下層の川底層は30~50万年前まで上昇することが推測されています。"
        },
        {
            "question": "石器の作り方について教えてください。",
            "answer": "初期の人々は石材を手荒に取り外して片刃のチッケや前後日のチッケを作っていました。中期の人々はひん岩も取ってスクレーパーやチルゲ、カッターなどを作っていました。後期の人々は石刃外す手法を使って石刃カッターやドルナルグルゲ、石刃ミルゲなどを作っていました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡から出土した魚像や鯨像について教えてください。",
            "answer": "遺跡から出てきた魚像は地面と壁に溝を掘って刻んだ鯨像や石を取り外してエラ・目・鱗を刻んで作ったものです。また、最後に砂石に線を引いて絵を描いていました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の人々はどのような生活をしていましたか？",
            "answer": "石器時代の人々は家を建て、火をつけ、住んでいました。夏季にはかまどを家の外に作り、冬は家にかまどを作っていました。また、髪の毛の分析から、彼らの髪の毛は現代の人間の髪の毛と同じであったことがわかっています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡から何が発見されましたか？",
            "answer": "遺跡からは石器や魚像、鯨像などが発見されました。また、石をこすり、引っ張って火をおこすのに使われた石も見つかっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 660,
        "QA": 569
    }
}